{
    "question": "4Al + 3O2 --&gt; 2Al2O3 carilah reducing and oxidation agent +cara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>4Al + 3O2 --&gt; 2Al2O3\u00a0<br><br>Biloks Al dulu = 0<br>Biloks Al Sekarang = +3<br>\u00a0Karena biloks Al naik , maka dia itu reducing agent (reduktor)<br><br>Biloks O dulu = 0<br>Biloks O sekarang = -2<br>Karena biloks O turun , maka dia itu oxidation agent (Oksidator)</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-piknometer-367",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan piknometer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Piknometer mempunyai kelebihan yaitu larutan uji yang digunakan dalam pengukuran jumlahnya hanya sedikit, selain itu wadah pengukurannya kecil. Metode ini lebih sederhana dan tidak rumit. Kekurangan dari metode ini karena dilakukan penimbangan zat atau larutan uji berulang kali, dan alatnya cenderung sulit untuk dibersihkan dan memerlukan waktu yang lama. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-postulat-einstein-berdasarkan-teori-relativitas-562",
            "question": "1. tuliskan postulat einstein berdasarkan teori relativitas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. postulat pertama <br>\u00a0\u00a0  yang menyatakan bahwa \"hukum-hukum fisika adalah sama dalam semua kerangka inersia\"<br>2. postulat kedua<br>\u00a0 yang berbunyi \"kelajuan cahaya adalah sama dalam semua kerangka inersia \"<br>Maaf kalau salah, aku cuma berniat nolong aja kok :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menyebabkan-larutan-bersifat-asam-dan-basa-850",
            "question": "Apakah yang menyebabkan larutan bersifat asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konsentrasi ion H^+ dan/atau konsentrasi ion OH^- yang menentukan suatu larutan bersifat asam, basa atau netral.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH-nya. kalau asam pH-nya ditentukan ion H+ dan antara 0-7 kalau basa, ion OH- antara 8-14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hitunglah-ph-larutan-berikut-alarutan-500-ml-amonia-01-m-898",
            "question": "\u00a01.hitunglah pH larutan berikut :    a.larutan 500 Ml amonia 0,1 M (kb = 4 x\u00a0\r\n\r\n b.larutan 6 gram asam asetat dalam 200 Ml AIR ( ka =\u00a0)\r\n\r\n\r\nc.larutan 100 mL \u00a0asam\r\n format ( alpa= o,1%)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.larutan 500 Ml amonia 0,1 M (kb = 4 x 10^-5)<br>pOH = - log [OH-]<br>pOH = - log [</span>[tex] \\sqrt{Kb*Mb} [/tex]<span>]<br>pOH =\u00a0-\u00a0log\u00a0</span>[[tex] \\sqrt{4 x 10^-5*0.1} [/tex]]<br><span>pOH = -\u00a0log [2 * 10^-3]<br>pOH = 3 - log 2<br>pH = pKw - pOH<br>pH = 14 - (3-log 2)<br>pH = 11 + log 2<br><br>b.larutan 6 gram asam asetat(CH3COOH) Mr = 60 gr/mol dalam 200 Ml AIR ( ka = 10^-5)<br></span>pH = - log [H+]<br>pH = - log\u00a0[[tex] \\sqrt{(gr/mr) / 0.2L x Ka} [/tex]]<br>pH =\u00a0-\u00a0log\u00a0[[tex] \\sqrt{(6/60) / 0.2 x 10^-5} [/tex]]<br>pH = -\u00a0log [2,23 * 10^-3]<br>pH = 3 - log 2,23<br>pH = 5 - log 223<span><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-50-ml-hcl-01-m-dicampurkan-dengan-50-ml-ch3cooh-01-m-ka-168",
            "question": "Jika 50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M (Ka= 10^-3) maka pH campuran menjadi ....    a. 0,5\r\nb. 2,4\r\nc. 3,5\r\nd. 1,3\r\ne. 4,6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M<br><br>Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 HCl + CH\u2083COOH --&gt; CHCH\u2083COOCl + H\u2082O<br>Mula-mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>Yang Bereaksi\u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br>Hasil Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br><br>Maka, pH =<br>Pertama mencari [H\u207a] = Ka . [M] asam / [M] garam<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 0,1 / 0,05<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH = - log [H\u207a] <br>pH = - log 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH =\u00a0 3 - log 2<br>pH = 3 - 0,3<br>pH = 2,7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hno3-amp-h2so4-termasuk-asam-kuat-h2so4-355",
            "question": "Mengapa\u00a0HNO3\u00a0&amp;\u00a0H2SO4\u00a0Termasuk\u00a0Asam\u00a0Kuat\u00a0?\u00a0?    H2SO4\u00a0~&gt;\u00a02+6+6+4=\u00a018\u00a0(6)\u00a0Bukan\u00a08\u00a0??? \r\nHNO3\u00a0~&gt;\u00a01+5+6+3=15\u00a0(7)\u00a0Bukan\u00a08\u00a0??? \r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam kuat itu contohnya :\u00a0<span>asam halida - HCl, HBr, dan HI. (Tetapi, asam fluorida, HF, relatif lemah.)\u00a0</span><br><br><span>-Asam-asam okso, yang umumnya mengandung atom pusat ber-bilangan oksidasi tinggi yang dikelilingi oksigen, juga kuat; mencakup HNO3, H2SO4, dan HClO4.\u00a0</span><br><br><span>Kekuatan asam golongan VIIA bergantung pada ikatan antara H dan X\u00a0</span><br><span>Semakin ke atas dalam golongan VIIA, ikatan antara atom H dan X semakin kuat sehingga molekul HX yang terbentuk cukup stabil.\u00a0</span><br><span>Jadi, HF merupakan asam halida yang terlemah karena ikatannya paling kuat. Sebaliknya, semakin ke bawah dalam golongan VIIA, ikatan antara atom H dan X semakin lemah. Akibatnya ikatan itu mudah putus dan menghasilkan ion H+.\u00a0</span><br><br><span>jadi\u00a0Kesimpulannya:\u00a0</span><br><span>Jadi HNO3 termasuk asam kuat karena mengandung atom pusat ber-bilangan oksidasi tinggi yang dikelilingi oksigen.\u00a0</span><br><span>Sedangkan HF termasuk asam lemah karena ikatannya paling kuat sehingga tidak mudah putus dan menghasilkan ion H+.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-konsentrasi-oh-tex-dan-ph-suatu-larutan-1-m-naocn-434",
            "question": "hitunglah konsentrasi OH^-[/tex] dan pH suatu larutan 1 M NaOCN , bila harga Ka HOCN adalah 3,3 X",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrolisis...<br><br>[OH^-] = AKAR Kw.M/Ka = akar 10^-14 . 1/ 3,3x10^-4 = akar 0,303x10^-10 = 0,55x10^5<br>maka Poh= - log OH^-<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - Log 5,5x10^-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4-log\u00a05,5<br>PH=14-Poh<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 14 - (4-log 5,5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=10 + log 5,5<br><br><br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-asam-basa-konjugasi-dari-ahco3-h3o-171",
            "question": "Tentukan asam basa konjugasi dari\u00a0    a.\u00a0HCO3 -\u00a0 + \u00a0 H3O+\u00a0 \u00a0\u21d2 H2CO3\u00a0\u00a0\u00a0 +\u00a0 H2O\r\n\r\n\r\nb.\u00a0NH4+\u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 OH-\u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2\u00a0\u00a0NH3\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0+\u00a0 H2O",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2O tu basa konjugasi<br><span>H2CO3 dan NH3 tu asam konjugasi<br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membuat-larutan-penyangga-dengan-ph-6ke-dalam-100-ml-lar-343",
            "question": "untuk membuat larutan penyangga dengan pH = 6,ke dalam 100 mL larutan asam asetat 0,1 M harus ditambahkan kalsium asetat padat sebanyak (Ka asam asetat = 10-5 dan Ar C=12,H=1,O=16,Ca=40) ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :\u00a0ph\u00a0CH3COOH\u00a0=6, ke dalam 100ml\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M=\u00a00,1M<br>Peny:<br>\u21d2Kalsium asetat = (CH3COO)2Ca\u00a0<br>\u21d2[H\u207a] = Ka\u00a0\u00d7\u00a0mol asam / mol garam\u00a0<br>\u21d2[H\u207a] = Ka\u00a0\u00d7\u00a0100\u00d70,1 / 2y\u00a0<br>\u21d210\u207b\u2076=10\u207b\u2075\u00a0\u00d7\u00a010/2y\u00a0<br>\u21d22y=10\u207b\u2074/10\u207b\u2076\u00a0<br>\u21d2y\u00a0=0,005 mmol\u00a0, maka<br>\u21d2massa = 0,005\u00a0\u00d7\u00a0158 =0,79 mg<br><br><span>NB : mungkin\u00a0ka asam asetat = 10-5 pada soal anda itu maksudnya begini\u00a010\u207b\u2075</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-reduktor-oksidator-hasil-oksidasi-dan-hasil-reduksi-680",
            "question": "Tentukan reduktor , oksidator , hasil oksidasi dan hasil reduksi pada reaksi redoks berikut !    # Cu + 2H2SO4 -&gt; CuSO4 + SO2 + 2H2O \r\n\r\n#MnO2 + 4HCL -&gt; MnCl2 + 2H2O + Cl2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "* \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1+6-2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2++6-2 \u00a0+4\u00a0-2 \u00a0 \u00a0 +1 -2<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Cu + 2H\u2082SO\u2084 ----&gt; CuSO\u2084 + SO\u2082 + 2H\u2082O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>oksidator = H\u2082SO\u2084<br>reduktor = Cu<br>hasil oksidasi = CuSO\u2084<br>hasil reduksi = SO\u2082<br><br><br><br>* +4 -2 \u00a0 \u00a0 +1 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +2 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1 -2 \u00a0 \u00a00<br>\u00a0 MnO\u2082 + 4HCl ----&gt; MnCl\u2082 + 2H\u2082O + Cl\u2082<br><br>oksidator = MnO\u2082<br>reduktor = HCl<br>hasil oksidasi = Cl\u2082<br>hasil reduksi = MnCl\u2082<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}